{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014340",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "여산송씨족보"
    },
    "text": "麗山宋氏系図\\n\n京畿道驪州市慶忠大路1028(加南邑)\\n\n1991年4月2日、麗山宋氏の系図は京畿道の有形文化財に指定されました。この系図は1606年にソン・オンシンによって編纂され、1610年にソン・イルによって清州で1冊として刊行されました。その後、ソン・ヒオプが上下2冊226枚に補完して編集、刊行しました。本編に加えて追録2巻もあり、始祖ソン・ユイクから19代までの情報が記録されています。嫡庶は男女の区別ではなく、出生順に従って記録されました。これは朝鮮初期の系図によく見られる特徴で、17世紀中盤までは長者相続制度が確立されていなかったことを示しています。また、娘の子孫も4代まで記録されており、18世紀以降の系図と比較すると、当時は男女差別が少なかったことがわかります。養子縁組に関する情報は、14代以降から記録が現れるようになりました。これにより、17世紀以降になって両者制度が生まれ始めたことが分かります。麗山宋氏の家族制度を示す希少な資料として、この系図は現在貴重な存在です。また、系図の記録は一面を縦に6マスに分けて行われました。現存する系図の中でも、17世紀以前のものはあまり残っていないため、この麗山宋氏の系図は非常に貴重な資料となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この系図はいつ作られましたか？",
            "answer": "この系図は1606年にソン・オンシンによって編纂され、1610年にソン・イルによって刊行されました。"
        },
        {
            "question": "麗山宋氏の系図は何で有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1991年4月2日、麗山宋氏の系図は京畿道の有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この系図にはどんな情報が記録されていますか？",
            "answer": "本編に加えて追録2巻もあり、始祖ソン・ユイクから19代までの情報が記録されています。"
        },
        {
            "question": "この系図には男女の区別はありますか？",
            "answer": "嫡庶は男女の区別ではなく、出生順に従って記録されました。"
        },
        {
            "question": "当時の麗山宋氏の家族制度はどうなっていましたか？",
            "answer": "17世紀中盤までは長者相続制度が確立されていなかったため、嫡庶は男女の区別ではなく、出生順に従って記録されていました。"
        },
        {
            "question": "娘の子孫も記録されていますか？",
            "answer": "はい、娘の子孫も4代まで記録されています。"
        },
        {
            "question": "養子縁組に関する情報はありますか？",
            "answer": "14代以降から養子縁組に関する情報が記録されています。"
        },
        {
            "question": "系図の記録はどのように行われましたか？",
            "answer": "系図の記録は一面を縦に6マスに分けて行われました。"
        },
        {
            "question": "この系図は他の系図と比べて何が特別ですか？",
            "answer": "17世紀以前の系図はあまり残っていないため、この麗山宋氏の系図は非常に貴重な資料となっています。"
        },
        {
            "question": "この系図はどこで見ることができますか？",
            "answer": "麗山宋氏の系図は京畿道驪州市慶忠大路1028(加南邑)で見ることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 393,
        "QA": 417
    }
}